美股認真討論區域XX

繼續討論

美股有用資料區

ETF 資料庫

綠角財經筆記

Zero hedge

財經新聞

技術分析系統

即時報價

3x

IG黑期

美股簡介
credit:硬膠胸奴

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一股一股，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

Q.17大家通常喺邊度睇個股新聞？
Market watch

Q.18通常係邊用港幣兌美金落證劵户口？
最抵就入港幣落IB再用市價換美金,其他方法點都係貴,自己google

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我(硬膠胸奴)或者留comment

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

0

0
#4
妙法蓮華經
11 日前
已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

美股買賣Checklist
CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
幾個季度的sales growth and EPS growth rate都有上升
年度盈利增長超過二成，年度營業額增長要有上升趨勢

2.有沒咩新既轉好既因素？
新產品，新服務能夠帶來巨大改變的產品服務，例如：FB社交媒體帶來對媒髒既改變就係新既利好因素!

距離52周新高+within15%

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

工業和Health Care強勢
金融改善中，其他版塊弱勢

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

Price Action价格行为交易法裸K系统学习资料 AL Brooks著 高级篇

買TSLA,為既唔係回報,而係智慧

當朋友當中仲談論緊買NVDA定AMZN既時候, 你彈出一句"我做緊TSLA股東啦屌你老母" NVDA價錢,AMZN級數前景,蔗渣價錢,燒鵝味道,你仲諗NVDA,AMZN真係戇撚鳩" 朋友一聽到你講,原來有樣咁抵既野佢地從來未聽過,立即覺得你係隱世美股高手, 而你係朋友當中既social status立即上升數十級, 女性友人聽到仲會覺得你係可以託付終生既伴侶

所以話,買TSLA得到既唔係回報,而係出眾既才華同獨特既眼光

TSLA我買黎扮型嘅je
同人講自己係TSLA股東，我：
買虛榮感嘅嘢細注就算啦
大注緊係買贏面高嘅

11 Aug 2017
美股買賣Checklist Credited to 硬膠胸奴
CANSLIM既模型
只要合以下大部份／所有既法則就可以買入

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
營業額增長: 季度營業額增長要超過2成，或連續三季的營業額增長要上升
盈利增長: 季度盈利增長要超過2成，或連續三季的盈利增長要上升
三年盈利和營業額增長率 超過2成

2.有沒咩新既轉好既因素？
產業的正面改變，新的宏觀因素
例如：Gaming stock ，(EA,ATVI,TTWO )產業形式開始有轉變，以出售game入面的裝備，或其他DLC product，更加能夠針對不同消費者的能力去賺錢
Tesla，電動車，太陽能技術領先者，改寫整個汽車產業，慢慢改善再生能源的問題（儲能）
TRVG，係酒店的訂價網站殺出一個生存空間，直接幫人格價，但不提供任何預計服務，只收referal charge

價格在52周高位附近

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷 IBD RS Rating
或者Stock Chart SCTR indicator

5.機構投資者？
不太重要.
可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
如果有表現較好的對沖基金有買入的附合上面條件的股票，這隻股票潛力更大

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

可以利用不同sector ETF表現去決定sector的強度
XLV
XLI
XLB
XLE
XLF
XLK
XLU
XLP
IBB
ROBO

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

8.個股既技術形態？
,例子

GOOGL最近的底部區有很多的沽壓，這個就可能要小心，避一避

MELI似係做緊一個cup with handle

MU上方＄36－30係2014年 大成交下跌的區間，沽壓會比較大

9.賣出法則
-收市價大成交跌穿50天線／10周線 （可以留意星期五收市前2小時，如果仲未彈番上10周線的價位，大成交量又大，就應該沽出）
-最高位急跌15％ （但要留意個股的波動性，睇番之前既走勢，又部份股票的上落波動較大，急跌15％可能係正常調整，但大部份例子，最高位急挫15％都係sell rules)
-相對強度線顯著下降，沽出股票（沽出弱勢股，投資基本面，技術面都較強的股票）

硬膠胸奴，reference史溫書本，睇番Q&A 介紹既書，有心機可以追番post，趨勢分析 Templates
圖表先睇長遠d既圖表，我個人先睇周線圖－＞日線圖

史溫個兩本書最重要既兩個concept,
資產價格走勢的階段分析，
價格強度（同大市比較）
我地假設資產價格從下跌開始，圖例：Alibaba,DIS,LM

第一階段：儲力既階段

我地假設資產價格從下跌開始，係儲力既階段，你會見到紫色線30周線，個斜度會從下斜轉向平坦， 股價有時會係30周線彈上彈落，通常成交係儲力階段都係好低，沒咩力

但當從第一階段轉向第二階段，你會見到30周線斜度從平坦轉為向上，
每一個新既低位都比之前既低位 高,(Higher Lower），大部情況會Higher Lower + Higher High，係BABA既case,2015年8月3 日到2016年8月8日到既走勢，你會見到新既低位高過之前既低位，加上30周線開始向上），之後2016年8月8日，BABA向上突破

咁紅色字，你可以睇成為第一階段轉向第二階段。

而且係e段時間，價格強度線開始轉為向上，即係股價outperform 大市

但我要強調，資產價格係第一階段，之後唔一定會去到第二階段，所以當你用基本分析睇完之後用圖表分析既時侯，主要留意位於係第一階段轉向第二階段既轉折點既股票。

第二階段:上升階段

上升階段唔洗睇，即係Higher high ,higher lower,股價係 30周線上面，仲要價格強度線向上走

第三階段：派貨期

就算又靚又大又堅挺既胸都會有下垂既一日，股票都係一樣，股票會有高速增長期既時侯，之後都會轉慢。而上面第一張既圖表，你會見到股價開始升得好慢，之後30周線會從上升既斜度轉為向平坦，而股價會環繞30周線彈出彈入，
而重點係通常第三階段，股價既價格強度線通常會轉弱，，所以如果分唔到第一定第三階段，可以睇堆價格強度線。

你係上面幅圖會見到，當30周線打平之後，30周線斜度平坦轉到下斜，而價格開始向下跌，Lower Low,Lower High
咁就即係等於第三階段轉到第四階段

但我都係要強調，資產價格係第三階段，之後唔一定會去到第四階段，可以一個業績期，唔知咩柒野出現，令到個股價從第三階段，跳番上第三階段，所以當你用基本分析睇完之後用圖表分析既時侯，主要留意位於係第三階段轉向第四階段既轉折點既股票。

第四階段 :下跌期

下跌期唔講，好易明

1，中國大陸
外國投資者---A股買不了。這裡指B股
資本利得稅：無
股息稅：10%
遺產稅：無

中國居民---
資本利得稅：A股暫免。境外投資股票所得不確定，待專業人士解讀。
股息稅：持股超過1年的，稅負為5%；持股1個月至1年的，稅負為10%；持股1個月以內的，稅負為20%。
遺產稅：無

2，美國
外國投資者---填一份W8-BEN的表格，申報不是美國納稅人
資本利得稅：無
股息稅：30%（註：按兩國稅收協定。如果是中國大陸居民，則只需繳納10%的稅）。
遺產稅：介乎18%至35%

美國納稅人---
資本利得稅和股息稅：2013年1月1日起，針對高收入階層的最高稅率被上調三分之二，從15%調高至近25%；其餘收入階層的納稅人，資本利得和股息稅稅率在15%-約20%不等。另外也有一些稅階的納稅人仍可享受零稅率。（來源：WSJ）
遺產稅：最初的525萬美元免稅，其餘部分的稅率為40%。

3，香港
所有投資者---不愧是納稅天堂！
資本利得稅：無
股息稅：本地公司無。紅籌國企扣10%。
遺產稅：無

4，英國
外國投資者---難怪還是全球金融中心！
資本利得稅：無
股息稅：無
遺產稅：待查

英國納稅人---
資本利得稅：大概18%-28%
股息稅：10%-36.1%
遺產稅：免稅金額門檻為32.5萬英鎊至2015年4月5日止，遺產稅率為終身移轉額之20%，不動產為40%。

5，新加坡
外國投資者---難怪吉姆.羅傑斯跑去了！
資本利得稅：無
股息稅：無
遺產稅：無

新加坡納稅人---
資本利得稅：無
股息稅：納入個人所得稅
遺產稅：無

6，法國
外國投資者---
資本利得稅：無
股息稅：按協定。中法稅收協定10%。
遺產稅：待查
金融交易稅：總部在法國的徵收0.20%

法國納稅人---
資本利得稅：從2013年1月1日起，股票、債券和類似證券的偶然所得按照累進稅率徵稅。有條件享受20%-40%免稅額。
股息稅：利息收入或類似的固定收益證券收入的納稅人，可以選擇對該項收入適用19%的預提稅替代個人所得稅。
遺產稅：5%-45%
金融交易稅：總部在法國的徵收0.20%

7，加拿大
外國投資者---
資本利得稅：無
股息稅：25%。中加稅收協定15%。擁有支付股息公司至少百分之十選舉權股份的公司，不應超過該股息總額的百分之十。
遺產稅：待查

加拿大納稅人---
資本利得稅和股息稅：納入個人所得稅，計算複雜
遺產稅：以資本利得稅形式收取

8，意大利
外國投資者---
資本利得稅：個人12.5%；持有多於2%投票權或多於5%資本的"大戶"，其資本收益的50.28%可免稅，但其餘49.72%的資本收益須按一般稅率27.5%繳納
股息稅：27%
金融交易稅：0.22%
遺產稅：待查

意大利納稅人---
資本利得稅：納入個人所得稅
股息稅：納入個人所得稅
金融交易稅：0.22%
遺產稅：4%，6%，8%

9，日本
證券交易稅：無
印花稅：無

外國投資者---
資本利得稅：20%
股息稅：20%，除非兩國另有協議
遺產稅：待查

日本納稅人---
資本利得稅：20%
股息稅：10%
遺產稅：累進稅制，最高70%

10，韓國-
證券交易稅：對賣方徵收0.3%
印花稅：每張單據400韓元

外國投資者---
資本利得稅：無
股息稅：按兩國協定0-20%，中國居民10%
遺產稅：累進稅制，最高50%

韓國納稅人--
資本利得稅：大公司的大股東持有不足1年的股票轉讓30%,中小型公司股票的轉讓10%,其他股票的轉讓 20%。此外對個人所得稅納稅人還應當按照其所得稅額的10%附征屬地方所得稅性質的地方居民稅（見居民稅）。
股息稅：併入個人所得稅6%-35%
遺產稅：累進稅制，最高50%

740股巴巴，屌佢

同港股比冇料到

BABA

買TQQQ啦，升硬

In xlk i trust!

今日，止左200股TQQQ credit spread，輸500

入番200股TQQQ正股，同我彈番上去

500蚊？

美金

今日個倉蒸發左5k

⋯⋯500就由佢啦
我740股巴巴呀，你計下差幾多

屌嬲…唔睇

bkd逆線上升

其實呢度有無人係追沽而唔係撈底？

唔見左廿k鎂

最後召集

E com 大平賣，AMZN同BABA
Fintech 大平賣，V

唔好意氣用事，冷靜d

似乎唔似暴跌，外匯冇反應

多謝你引我笑

大户

新手表示死得好慘
成個月盈利無哂仲要倒蝕，屌

你就大戶

兜左面書贏左小小
BITCOINXB係想燈佢所以升跌都唔理
今日玩夠大家晚安

優先股合集

收市轉綠燈，扮咩事都冇發生過

提左好多次，新手要玩熟SPY同QQQ d大路野先，美股個pacing同香港唔同，用香港個套落去香硬

美金開始升

掉鬼左sq 呢幾日比人夾爆

入番PayPal nvidia

成個倉跌左1.2%

UAL好靚

Bit coin 隻etf GBTC 仲升得快過bitcoin

今日 - 2.82%

個倉捱價中，STM跌得好勁

好似search唔到

冇聽，所以交學費了

巴打全科技？

係丫，仲要呢兩個星期入市
未有盈利已經倒蝕，唔見4000左右啦
今晚走哂啲科技半導體，轉返etf

巴打你買到咁散，但全部都係tech，個風險無細到喎

pff駛唔駛扣稅？

科技股做乜膠

thanks

我年輕時都喜歡好似冇著巴打一樣的方法，但依家老左，心血少，就用玩portfolio，金融股為主力，配上其他行業。但都係做得唔夠好，嫌日用品食品生產商太貴，portfolio缺了這些盈利較穩定的股票

開頭唸住拎v 對沖返個倉

仆街 同tech 一齊跌得咁深

留名跟進

可否請教點金融股為主？
其實我係一個月前先開始玩美股，睇左美股隊長本書就跟佢方法
就搞成咁

不過唔緊要，學咩都要交學費

知錯了 唔再加鳩tech 股啦

其實各師各法，我就冇睇美股隊長。

我大概兩年幾前開始美股（之前有十幾年港股股齡，埋計輸十幾萬）。所以都係用最土法的方法，銀行股、保險股最穩陣，一有新錢就買股票時會買多些金融類股份，這是這種一個月一個月儲股票，間接建立portfolios

Um, 學下忍耐坐好股，cut弱股，都需要嘅
你估一個月就有收成咩
之前NVDA爆上前都又磨又震一排
磨震都忍耐唔到走人，爆上之後追返，首先被夾死

我STM 都就來去到止損點
7%-8%cut loss

Ok 既然你都cut左，就襯機調整下組合
朝早頭腦清醒啲，夜晚我好少做決定

死坐amd 同nvda 一世都唔賣

呢個真，成日挨唔到開市
呢舖訓醒就奶野

想問下８仔係咪無得玩option?

跌1.2%就嗌生嗌死
係納dee 今年volatility historical low 咋
今年個種升法係唔尋常架
慢慢感受下震倉啦
納dee 調下都好
唔調邊有得升

我一開始買美股時最on9係重注ibm，最近幾個月先把心一橫賣撚7曬呢隻9股。所以認錯+行動修正好重要

LM

上年都係呢個時間開始跌
去到一月附近先升返科技股

咁先我堆options 就食得屎 全部12月玩完

睇今日點先 ， 金仔 震下都要入貨

MCD, MMM 我生活上用乜就買乜

半個倉揸住堆科技股入來避難

Cyber Monday 完咗就跌科技股

其實早兩三個月個個星期都有一日納指大特價，各位巴打唔記得左

印象中FB 跌到170定169

幾隻股頂住輸少好多

真心請教點樣止賺
本身lrcx贏緊差唔多5成
但一路無放

指數就係1%
揸科技半導體就唔止⋯⋯

睇新聞話之後資金會流去金融板塊

新聞：
這現象一方面除了是資金界別轉換之外，候任聯儲局主席Powell在聽證會表示監管條例已經足夠，接受重寫Volker規條限制銀行自營交易) 和說已經沒有會拖垮信貸市場的銀行，有關訊息觀點更是促使銀行財務大升的原因。當然稅務改革有進展也是一個有利因素。

止蝕是技術 止賺是藝術

好彩SET哂止蝕

坊間都係教攞番個本先，之後let the profit runs.
其他除左etf之外，brk都可以留意，雖然做保險起家，但係實業部分本身已經係大公司。
另外唔怕悶買reit,utility都好，尤其美股咁大個市場，有好多選擇，我自己都有amt(電話塔)同awk(水),成績都叫比上不同，比下有餘。

咪係 而家賺少左啲姐都係
利申 MU $28 hold住

最底兩隻優先股有冇包膠

咁要買
日仔:5122
英仔:RB

你公司組合？幾多錢？

PA 啦 唔係公司

一隻 荷蘭國際集團 一隻EBAY 囉 分散風險 YIELD 6% 同 3.5%

isg唔洗税買小小燈燈你

MU $45.7 入左貨

Nvda baba
走唔走好

有隻新SOJC 我都想買 岩岩新ISSUE 5.25% 應該唔洗稅

我個倉仲散過你

守到稅改收皮就可以升返

好似係

申報下先，一日之內全倉無左3.19%
但好彩仲有水位守

Baba發usd70億債有冇睇過

無呀 IG 無咩肉食

新手想問衰多手入左nvda輸緊10%係咪打左先，再冷靜排先再入？

琴晚d債，優先股發揮作用個倉先縮得0.6%
有冇down我上面個合集睇下
我有好多都想買

稅改唔似會收皮

今晚睇，又學野

republic 既人都唔撐wo 已經唔夠數通過 除非臨陣反口 咁就真係可以坐幾年

好彩我都有銀行股 公用股同埋PUT 係到
尋晚開始加TECH ETF

如果你唔介意有60% premium
都可以試下
佢最高試過 90%

直接買bitcoin 似乎仲好

Nvda同 mu，我決定坐住先⋯⋯

我加左小小面書，但覺得都係心急左
tech應該仲有得跌…除非跌完

稅改唔係益街坊?
過到應該隻隻都升bo
定我誤會左?

你指你冷靜定D股冷靜?

會唔會坐幾年呀，前題如果業績ok, 坐至多一兩個業績
回埋樓上NVDA-10%嗰位，你捱唔捱到一個業績期？
依家你走，搵唔搵到另一隻幾個月內 10%嘅股？

我都係咁覺得，所以打算坐下先
Mu就12月19日公佈業績，可以等埋先

咁等埋下年三月出新卡就睇多季，未見到有10%，可能坐下先，因為昨晚一次回調，心都離一離

樓上巴打未來冇人知點
但跌市沽貨一定係閪價
升市買實係貴

講左d乜自己參透下

等得不如呢排溝溝佢啦

好似明

施主你有大根可以收amd大法

Bloomberg 個段唔太正確
Gbtc 一開始係open ended 但呢兩年佢俾人ban 左redemption 同新發行unit ，所以近似closed ended , 同埋有咁大premium.

Spread好大

留名比人洗

呢個係咩 app 請問

揸到新名冇哂就會升返

即係想我走

富途

溝？

我記憶中呢，我冇講過話溝

坐住已經想死 再溝真係搵自己黎搞 係時候all in 其他

我就覺得低過50%，引發琴晚嘅事件近因係啲吹奏嚟，遠因係tech今年升好多

早排Fin跌嘅時候有諗過入ms，不過嗰時tech仲係抽得好勁，所以放棄咗

有Fin或者consumer product嘅巴打可以趁勢換啲tech咪正攞

新一代大師

升得多所以趺好似港股思維

今晚就升返啦

想我走 冇咁易

昨天D gay金佬想入過D平貨
諗住沽到納dee趺40就算
點知個個都沽
今日入返貨, 升返100玩哂, 冇仇報

咪亂講
大師只有一個，但不是我

高手咁都諗到

尋日呢一棍輸左10幾%
訓撚著左無止蝕 一醒已經...

有冇巴打入左xnet？
琴日諗住撈底16.5 入左 以家輸緊2成

dd股打出街算

入左 sq 即死 10幾%
好在 其他都好多水位

認真，我玩左20年咁耐，遇到大插，第一件事係睇外匯有冇異動，尋晚其實相對平靜。

點解睇外匯，因為個市場夠大最能反映出真實市況

gay佬做咩要撈底...

Nvda, sq ,ovst 跌得最撚多 3隻我都有

妙法巴, 如果外匯冇事, 短期反彈機會大唔大?

請問大跌時匯市會點?

你睇下今晚會唔會升

利伸：尋晚平左日元+瑞朗+歐羅好倉，再反手。而家除歐羅全正數

想問下前排話semiconductor弱既巴打
點睇到semiconductor弱?
睇返圖, 都係一味升wo
日線前三日轉趺少少就係轉弱指標?

一般（冇絕對，參考一下好啦），chf同jpy會行快過Usd，其他野對美金都會跌。另外，要睇下邊對貨幣最大色差（應該係mxn/chf，zar/chf) ，通常跟住買都冇死

推UUP

接刀高手

有冇睇過RS同RRG charts

3-4蚊升上黎，而家反手put都仲有水位

但不建議巴打們做short

由領先咁升變大市升唔升
你話呢

現價斬唔斬好 ？定等佢單玩客幣事件明朗化

上面幾張圖，係美股大插個陣，風險組合係升嘅，暗示幾大機會其實係振倉

似乎呢個妖股 party 已經完左
上個月開始已經 Long 兩邊 , $17.5 PUT 已經價內
而家等 $10 PUT 到價

長hold 啦
好快破返頂

感謝巴打
忘記睇埋RS......

自膠

想請教點解需要睇蘭特同披索?

外匯係風險組合？
點解？（除左上面提到嘅個市夠大之外）

外匯個市場係大過其他所有市場

到硬分分鐘今晚到

機會唔大今晚要 uptick

今晚如果有 volume 都仲有可能被 daytraders 炒多一浸，不過多數都係死貓彈，逃生門唔會開得耐...

色差最大，以前會睇AUDJPY，色差細左後參考性減少左

渡邊太太雖然今非昔比，但唔可以睇小

我唸其他市（債加股）都未必夠外匯大

杜期24000已穿

你做係通常係幾遠期？

超越hsi指日可待

即月、下月 $10 都有
如果有 weekly option, 我都會搏 weekly 個D

Weekly咁短夠唔夠時間俾佢走？

其實係咩意思？點解用依幾隻CURR？

如果有 Weekly 既話，我會揀近番少少 strike
買得預輸晒，做LONG 通常都係輸居多

避險貨幣不升反跌？

Yes

原來可以咁睇

學到野

呢度睇都學到好多野

長知識了

睇黎今晚V硬

屌你老母閪
尋晚帳面冇咗嘅起碼兩坐半年先升番哂

有仇報仇

咩有仇報仇

今次只係演習定係大跌前奏

ib原來一定要電匯入
乞衣想慳55用左轉賬佢彈返轉頭

有乜分別

夾爆淡友

DD似好淡通殺格

其實真係冇咩組合可以長線跑贏SPY，本小倒不如單押算

至於波段操作，1/2隻較好，有咩事易handle，又冇咁大壓力。

動能投資

笑乜
失業緊係慳得一蚊得一蚊

加Q&A

你係專業投資者 身家幾千萬

唔係囉,試過恆生慢果隻免手續費都即日入到.

check囉 等幾日

我用ebanking下一日搞掂...

演習姐係會升番，前奏係會之後再跌

咁我試下慢果隻先
其實都係乞衣唔想比孖展息先入滿佢

用shitty wire/ach都唔洗錢

杜蕾斯指數今日會唔會收係24000樓上

琴晚重倉撈baba 希望佢今日生生性性

你確定你入個account no. 啱唔啱先
我試過通知個銀碼錯左都唔會打回頭，會幾封email畀你更正。

佢有單收購出…唔知市場有冇野吹

用恆生唔洗錢個轉帳唔得
係要55蚊果個先轉到
唔知點解

對過冇錯…唔知做乜聽日用慢果隻過多次

姐係點？開票，之後用入票機入？

寄去佢office
試過咁做

OK喎，呢個最平，如果冇得做免費跨行轉帪

都要3蚊成本唔化算

寄信唔係$1.7咋咩？

信封?

係最近轉翎?
十月過錢都仲得

信封唔洗錢
申利：精液計算師

BABA應該唔太關稅改事?

去申請個citi唔洗錢

屌 燈到呢 得baba紅燈

絕對有機會

而家穿左2萬4啦

無眼睇

納期molamola

每次支票過數額好似要過某個數目

有預感tech.sector仲有一波跌浪殺緊黎

指數又升番

滿倉優先股保平安
最不離不棄

有冇巴打有防守股推介? 琴晚V同MA完全同tech走勢一樣

我都想知 ma一日跌返我買人價

Xnet倒升

冇反彈唔係好對路

真心堅難玩

反彈力度有點弱
睇黎要減減科技股個%。

有冇巴打衝左入FedEx
第2日爆升

利申: 冇買

我渣咗好多年，以前都唔係咁。琴晚我見到跟埋一齊大插，心都寒埋

太多tech-related嘢

brk

前面咪話今晚要 uptick

講左乜自己參透下

防守即係點，人哋升佢跌，人哋跌佢升？
咁不如指數ETF

xnet 升就係long put 佢既好時間 呢隻西股

高手

會唔會古惑的槍，下星期又嚟過呢?

琴晚有巴打問追唔追沽tech，我覺得未必一定出現版塊輪換，可能古惑的槍梅花間竹咁升跌

我見D Tech 無想像反彈咁多
recover 尋日跌左一半既能力都無

半導體捱價由撚佢捱
見家鄉先再減貨
屌佢老母閪

加倉先

真男人！

Brk b 最大嘅優點係唔派息,唔使比美國抽水

隻隻升係Baba跌

賣左一半AAPL 個反彈無咩力 有D擔心

市場觀望美國參議院周四表決稅改方案，美股周四早段向好，道指創即市新高，衝破兩萬四點關口，升逾百點。

道指幫你日日賺

歌舞升平

所以真係唔好唸咁多，SPY+QQQ算，再留1k買1-2隻股option已經可以

唔想用腦但係想跑贏大市 買Leveraged果D會唔會好天真?

會

on L 9

你覺唔覺咁寫有問題

Vix 繼續升

都唔係我寫

十一月最後一個交易日 trade 左兩個鐘，平安渡過 不過今日大部份股波幅比較細，要密食當三番：

今個月只有 1 日紅色，賺 $2600，相對本金回報率有 9.6%，超滿意！

頭先妙法巴打講避險貨幣個到
其實尋日都留意到類似問題
雖然股市大跌 但其實資金無流走到
比較睇好大市應該之後會升返
但無奈尋日跌幅太大
我都揸住oled ipgp落到止蝕位放咗(好彩仲有賺小小 ）
跟住因為睇好大市會繼續升
又唔想手揸100%現金(但其實我覺得呢個心態有啲太心急 應該再睇定啲先)
但個市又未睇得清邊隻會領頭
就決定趁spy跌入哂spy

nvda 好彩201 食左
又回返落199 -.-
咩料呀....

好波....
12月再戰

十二月只有頭兩星期有時間 trade，一定冇咁高回報 DT 就係呢樣唔好，係主動收入(假設有收入！)，唔係被動，手停口停

你覺唔覺佢咁寫有問題

都幾矛盾

巴打選股用咩tactics？同埋係咪剩睇技術分析？

主要集中留意裂口高/低開股，因為佢哋多好多 traders 留意，volume 大，波幅相對亦大，咁先有得 trade。亦會留意近期熱門股，通常一隻股如果今日大波幅，嚟緊幾日都會有得玩下。好似 AMD 嗰類妹下妹下一日上落兩三毫子就唔洗睇。

係純睇 technical analysis，完全唔理 fundamentals，有時隻股係乜都唔知/唔理 最多留意下有咩 news 引發波動。

YouTube 上每日有啲免費 live trade 或者 watch list videos，可以開住睇，多個渠道知道有咩股郁緊。

本金你係點分，即係每隻你分幾多注碼？同埋如果我得1k 美金玩dt 得唔得？

好睇你係咪估中個市行單邊。

中方向，槓桿ETF應該埋單會多過冇槓桿ETF本身。唔中當然唔駛講，橫行就一定會跑輸冇槓桿ETF，下面係QQQ同TQQQ對比

同一時間我好少會同時 hold 多過一隻股，因為要好集中，每單 trade 通常只係幾秒至幾分鐘時間。我唔多睇用幾多本金，多數每次 long/short 100 股，有需要就加/溝，如果係細價股，有時只係用幾百蚊本金。

$1k 會有啲難度，就算用埋幾倍 margin，都只可以揀細價股玩，但係佢哋好多時好 tricky，風險大。$1k 我估你學下玩 options 好啲。

唔夠錢開ib 玩唔到option 同埋玩過港股option 個槓桿好大 好快輸身家 冇得返本

DT 正股一樣好易輸身家。我輸左 7 個月，之後閉關一個月 paper trade，呢個月從頭嚟過先叫做知自己做緊乜！

個市好奇怪
INDEX 大升，但VIX都係跌唔落

Mu

1/. 炒賣要交學費嘅，呢個世界唔會有阿寶咁嘅人存在
2/. 要投資先求知，唔熟期權要先睇書，了解基本功先
3/. 本小就先買正股，SPY
4/. 要建立大局觀，咩野時候買咩野，好緊要，順勢買幾時都容易過逆勢，投機唔好捨易取難
5/. 睇多d書

我之前都試過pivot point 同賭裂口回番上日收市價，最後其實發現唔work，始終比唔上單買SPY咁有效率同暴力

揀返啲etf買下先 qqq,spy,mtum

升三百點

如果我每個月 DT 可以 keep 到 5-10% 回報，應該點都跑贏 SPY 掛... 當然，係辛苦錢，每日都要開工，不過我本身真係好享受 DT 嘅過程，非交易日好唔自在！

MU BABA 頭也不回

震倉

個倉點都要有少少tqqq
買得qqq 已經係買緊大市向上
買少少tqqq 增加回報

Underlying assumptions
信美帝+at least 會嚴守步蝕

訓前仲升

個勢仲會跌

ba
baba

諗起ba同baba差個字引起好多人誤會

咁部署好似都唔錯
qqq係中堅貨底
tqqq當個股心態咁唔佔大比重

個人覺得tqqq唔多抵買其實
本身qqq波幅都唔細 (相比maket etf) 仲要槓桿埋
一個唔好彩食正幾日跌幅 就要幾多既時間先回返
短線（用日數計）技術要頗高
長線更加唔諗
相比之下我會覺得槓桿隻spy穩陣啲

要槓桿呢D我反而覺得開張option好過

哩隻野有option

我覺得要睇時間，之前打得較為分散，因為想增加手上有大升嘅機會，咁唔想煩可以買QQQ

我呢幾日會想執番集中啲，減少出錯同被人洗倉嘅機會，重要過爭取回報。所以我覺得宜家唔應該買QQQ，被人洗倉慘過渣fang。SPY行業分散，可以考慮

縮表單野依家點？

止蝕／賺位你點set？見到轉勢即走？

所以2隻主力（SPY傳統產業+QQQ)，其他就炒下細注算。

Baba啱啱發完債
似會有新project
摶得過

長揸先至抵
買入點最關鍵
Nasdaq 而家要跌2x% 過去10年計tqqq 先跑輸qqq
而家外國其實都有討論hold leveraged etf長揸

用5000萬美仔收左間公司
馬仔岩岩睇完十九大文件
扲100億人仔打救窮人
搞手都係想打個和其實冇錢賺

呢個講真我覺得係藝術多過技術，每單都唔同，主要靠自己經驗同直覺。我通常一入就 set 10-20c take profit 即走 (我係 scalper style，唔會理賺少左幾多，賺就係賺)，止蝕就睇入嘅時候嘅 plan 係點，如果係追突破，會 set 好近，但我多數做 counter trend 捕捉彈嗰下，就好睇自己幾有信心就嚟彈，有時會溝多啲股，帳面有時要捱一陣，呢啲時候止蝕真係要憑感覺同經驗。

今日唔係趺呀?

STM 就來中止損

開門紅

21.9

PM $22

高一點既價位22.27左右

留名

琴晚升咁多, 回吐應該正常

想學野
你點定

胸巴係人手定指令止蝕? 喺22蚊附近上上落落

納dee暫時又股災

$21.92 勢頭不對

劍指$20

我都執一執D止賺位先

人手

棍波

premarket又趺

如果想用指數ETF追蹤美國市場，可以用Total stock market ETF又或者SP500 ETF,表現其實差不多

又跌過百

只係係度炒稅改

唔通又股災

你地今日大波波
美股朋友小心

利申：A股人

納Dee又準備受棍

過到稅改就會反彈 好似係

忍唔到手蝕錢走貨⋯⋯唉⋯⋯
好懷疑自己岩唔岩玩股票⋯⋯

咁過唔到呢

繼續跌

寫定遺書

後生仔即係後生仔始終未夠爐火純青

又準備跌撚到仆街冚家鏟
屌佢老母閪指數乾升

姐話D錢仲係個市度，但走去其他股

有咩高見

if you can't beat them, join them

想問個好蠢既問題
其實條線上面大粒果點係咪就係個起點
順便開心share

真係唔好搞咁多野
其實冇轉trend 擺係度就得

但XLK應該係weakening，條線唔係應該向下走？

但心理狀態就好似你個名咁
唔係咁易架

8仔最近送嘅AIEQ
長Hold有冇得諗

死，唔明，可能唔夠麻甩

條線最大個粒係個頭來，即係現在既位置，後面條線係之前身處係咩位

送幾多股評…想開個玩下

腸油！

你咁講點明你up乜
睇野啦

係精蟲你自己參透下

賭錢時間到 賭税改過唔過

SPY真係好出名，交易量好大

8仔係咪咪都係要收交收費

不要說了

成功開戶後5日內做1次任何TRADE -> 送1股
入錢落去ROBOT ADVISOR(叫CHLOE) (最小入1000) -> 送1股

全免
美帝硬收果類費用就無可避免[e.g. 30%股息稅(如有)]
佢個APP好簡單... 太簡單... ...

INDEX 似乎升定預期會過
賭唔過值博率高D

可以持 tech 淡倉等結果

淨係買賣，冇option margin？

有冇人試過轉走D股票。
都好似要百幾蚊美金手續費

揾到兩篇教學

精蟲，諗左一陣先明

收股息洗唔洗再收錢…唔話股息税

咁係唔係做晒兩樣有2股

真絲

聽講特選客戶會有
普通客(我喱類新客)就無

收息費? 無喱項
唔洗呀~ 收費見下LINK
學生新生恩物

我唔直接答你，今日桃乃木黎香港，你J左未？

即時報要錢又麻麻地

都唔知佢乜水

對 我就是成功例子

有point

中資既TECH 仲更加好
NTES, SOHU, BIDU, 等等, 可以試沽, 3% 止蝕搏跌勢繼續向下

到左價唔知有冇止蝕

入左張PYPL Call，沒哂現金

排左十七個stop 加買盤
唔睇住打下switch先

cut左loss,追左PYPL Call ，現在5張paypal 遠期call

stm $20見

又黎

咁應該舒服啲

古惑的槍

STM Call輸左35％ 追返PYPL
只係買左4張，真係好窮

MU係唔係想回到四十蚊

今晚好眼訓，等唔到班友投完票

通常買幾遠?

MU輸10%打咗佢算
屌你老母閪
冇底

呢隻仲衰過sq

IBKR回得咁多

我買2019年年頭到期，我買到最遠行使價

美国国会参议院共和党党鞭Cornyn：相信共和党人在参议院税改议案上具备50张支持票。

XLF 定一注獨贏JPM好

我反而想做19年28sp

我沒意見，你本金大，有錢接就得

你咩strike，我想對賭

夾能爆

今晚好刺激！一開波兩分半鐘已經因為低能㩒錯銀碼輸 -$225！9:32:35 個 order 原本係想入 60.38 唔係 61.38，不過結果其實反而救左我，幫我止蝕左，因為個價位冇如我想像咁反彈返落去，反而愈上愈有。個心當時沉一沉，不過好快定落嚟，心諗二百幾追得返，定啲嚟就得。結果繼續用返一貫嘅 counter-trend 方法一路 short 呢隻向上升嘅股賺每一下反彈，13 分鐘之後已經變返正數 +$10

今晚幾隻股上落彈跳好快，trade 左一個鐘頭後已經可以大豐收收工：

但都冇成交…
收60usd仲可以燈死佢都值

兩大高手格劍

暫時唔太好位入，等等先。

可唔可以咁set
常追價反轉
set止蝕盤74.9沽佢
唔想睇住咁吹

Molamola

Flynn prepared to testify against Trump, ABC reports bloom.bg/2jD5Kj1

Fizz搞咩？

大難臨頭各自飛

大獲

走呀

走鬼啊

想問隻iBb做乜鳩

追沽左IWM

股災

唔明點解個個咁急買貨，呢幾日咁跌法，根本已經改變左後市睇法，等明朗d先入都仲得

升破24000 日日咁跌法？

散戶淨係可以睇住Bloomberg食花生

仆你個街 option 賺埋賺埋都唔夠nvda 跌

股災要黎了？

部份同意，但係我根checklist，仲未開始確認，所以現時都係當上升走勢

點解要用個個屌埋我
我打左防守

我mpf都由100%北美轉左100%利息基金
但原來唔係一日就轉到

申利：十幾年前共落都有十幾萬

走緊D ATM short put先 好驚

好刺激

先中面書stop一個

個V sharp 到呢

把握個市突然波濤洶湧又搵 NVDA 執多一舊水

Ching好勁

宏利利息基金
最近期基金開支比率 1.79%
咁撚貴嘅，等於白供

vix一枝箭咁上

仆街我個nvda 214蚊入

反而想 加貨 均價100

好耐冇見過咁高

其實好多地方仲係做得唔好。如果真係勁今晚咗波動嘅市好有機會已經過千...

有錢呢個時候唔怕入，但冇錢了

泊住先…冇事就轉返入北美

下一波......

TLT再次發揮保護

隨便跌，安心訓覺

未係時候大跌，美市重係強勢

自己睇個市出年先仆街

過左稅改都係V返
幾時先爆

我BND都發揮咗保護

過唔到又等返個月再升姐都

你同我對賭？你一定會輸，我買到最遠115既call

其實我覺得市值已經夠高去跌 差一個足夠既危機去引發

升返好多 果然係老美

跌多陣好啦 希望仲有最後一輪牛有d肉食下

左冇料到好彩中得一個stop
個倉只係縮小小

美元

自己就買咗啲之前冇人睇好既估

tech stock俾人洗，可能係同tax reform 有關

不過係咪輪住洗就要要留意

巴打咩位入先

$19

有無人明呢張圖點解

勁
呢個位真係唔敢入

如果大市跌太多又唔肯定係咪股災入熊市, 長線投資既係咪都平左去避呢?

TLT/GLD/非美貨幣同向，同股票反向

歡迎新巴打加入，越來越多高手加入係好事

自己就買美股有10+年

買股會做好多research

上次都買咗twtr $16.5

最近過次應該係買咗snap $15，立即仆街

我明藍線係隻三叉

其實好早有入過幾個chat group，之後我都係走咗，因為實會俾人影響到多少

我唔會 d公司冇特別問題我唔會賣 跌得勁會再入

SPY啦，我而家都係用SPY+QQQ算，SPY行得慢但穩健，用期權槓桿可以放到好大

常言道淡友睇好股市見頂之兆也

穿短期上升軌，下試向下藍線，大約164

CAD同CHF真係

我終於明點解支那人炒外匯成日爆倉

211

又V 屌你

美股真係野野都呢個pattern

重係強勢，下年頭啦我睇

Twtr自己睇會返ipo price $25

加拿大d 銀行股

呃貨呃到盡

其實都係科技股洗得勁啫

Ok 繼續升

升市莫估頂

睇黎要止賺避風頭 trump通俄單野再加上稅改生死未卜

市場反映冇野wo

市場反應算平靜，半日造返V型

非美外幣同TLT急升，之後都回番，某程度上已消化左

我覺得要上少d呢度，成日有個煩膠係到

要保持返自己既操盤節奏

胸奴巴

唔知係唔係我地個post太多人開始開户，Interactive broker既股價 ytd升左50％左右

我知錯
咁我走

沒話係你

Sor 硬膠巴

我都係出少啲 DT posts... sorry

星期六無市睇個人就好失落

唔好咁沉迷
人生有好多野做

岩岩收完大信封 個人好lost

不是你
你出多d

巴打你沒事嗎？
所以我覺得要趁後生學炒賣賺錢，係後生時健立一份豐厚既資產

後悔冇係大學果陣loan炒股

最慘係年尾先黎炒 唔知點搵工
所以唯有寄情係美股到

sor
又會呢d時間收信

唉 只可以間公司賤過狗

只可以講*

有機會去改變下未必係壞事

兩週年

高登個app又話出
出到而家都未有

我都好後悔冇早啲學炒股...而家幾廿歲先學人玩，時間值已經輸晒 唯一安慰係本金比後生時多，唔怕交學費

我都係29/30儲左筆錢同收入多左先開始買多D股票。
我覺得有個本同收入先開始唔係壞事，個心會定好多。

唯有係咁
不過細個有睇個sense應該好d

Anet hit 左stop gain 添

點都係做呢行架la 香港地無得揀
希望美股可以幫補下失業時既洗費

我意思係做人唔一定要打工

巴打係銀行IT?

唉 我都想 但唔做野邊有錢

25 都老？！我 25 時仲係 on99 普通打工仔一名，internet 仲係用緊 Netscape browser 嘅年代，日日諗計點樣用佢賺啲外快...

其實反而會輸得仲多

啲公司想慳年尾個Bonus呀嘛 今朝睇新聞見到獅子銀行迫啲IT放假，淨係識計啲縮數，遲早俾人過頭

大熱倒灶

失業巴同你講笑，派吓膠啫，勿認真

原來減税唔關tech stock事

轉變下仲好啦 我兩個禮拜前裸辭炒老細
勁快已經有人肯請我 又有好消息考到牌
你以為跳出comfort zone會係絕路 其實有料 機會周圍都係

咁係wt

勵志

Tech stock effective tax rate 已經少過20%

哦 我以為你話唔關升跌事
就係有人話tax reform bill benefit 唔到tech stock
所以tex bill 有機通過既好消息就令到tech stock 跌

最大影響係咪 real estate 股？

其實香港係易搵快錢，但唔可以長搵，要不停轉新project先得。

但係呢點正正係香港人/東方人嘅弱點，成功後會求安穩，結婚生仔，4仔主義，自己事業一放左感情落去，一味只會唸守住，遲早收檔。鬼佬係哩方面做得比東方人好

鬼佬翻面如翻書，見冇得攪即cut，所以西方企業發展水平遠比東方企業好

其實咁大單野，點解冇hacker聲援？東方IT人唔幫手唔奇，鬼佬IT人冇理由唔出聲，外國會唔會有咁嘅case? 大貓做咁嘅野唔怕上鬼佬報紙頭板？

APPL照插

我都係
成個大學生涯無睇過 靠炒iphone個本慢慢食 但無諗點增值 好後悔

細你一年
炒緊

但係收入唔穩定好麻煩
孖展唔可以太大 唔係跌巿壓力好大

利申 壓力好大

如果你真係22歲就好細個姐...專心投資落自己度實際好多

錢滾錢一定快過人搵錢

香港IT人地位咁低賤係自己做成
人地叫你換水就換水，換光管就換光管
比人恰到上心口都唔出聲，一直都做爛好人
香港人見風駛陀，更加恰得你多兩錢重

利申:銀行IT, 做development. 有人打黎話上唔到網，開唔到電腦... 一切唔關development事既野。一律話佢打錯，乜都唔會幫唔會答。

巴打你有冇 telegram? 一係開個 chat 講 DT 啦。我都望緊，網上好多 resources 可以交流下，我依家係 paper trade 階段

但一個人冇父幹要俾家用, 大學畢業又唔係專業, 頭幾年搵萬幾二萬一個月
可以儲得幾多? 滾都唔夠人快...月薪差人地5K-10K已經屌打

認同，投資自己仲好

想問如果開IB玩港股係咪都係要匯入美金再轉港紙, 唔可以直接入港紙?

你冇睇第一頁Q&A

呢度唔歡迎開group撚

投資自己係正確

唔係下下炒兩炒就贏

點解一定要養老豆老母？

重有好多投資係要你有本錢先可以加入，同人地要俾你入圍參與

唔係講買樓買股

一間公司找投資人，你想入股就要識人同有資金

所以第一先投資自己，第二認識多啲人，第三識做人

維係家庭

唉, 毒撚冇呢D機會

有咩 po 呢度啦，雖然呢度 DT 係好少數，不過我諗啲資料其他巴打可能都有用嘅

OT, 港股有冇玩?

買股我就建議年輕人買實力股，有多啲時間唔洗日日睇住啲股

有多啲本先買高風險 (snap 我都當係高風險)

冇。信唔過港女

稅改過了

下面 YouTube link 呢位美國巴打嘅 style 就係我學緊同做緊嘅嘢。警告： 全新手唔好試！要知咩位出入同動作好熟好快先易贏。

下星期升返跌幅了

港女又唔跟先好笑, DUNNO DO WHAT

咁老定係升

SELL ON FACT

美股已經price in左減稅既消息，跌

稅改前炒起果D要呃下貨先

唉講者有心聽者無意
我唔再玩…其實我想佢明白之前跌就叫止蝕什麽的
到真正落場就唔同
你一句話會影響人
所以人地同樣一句話會影響你係好正常

港股算啦
如果我仲玩緊
而家應該輸好多了

獲利回吐？

港股自問真係難玩 真係唔知點解
唔好同我講買700日日賺

唔買700
買其他日日磨 一係跌
升又升果少少

美股文化會咁咩？
我淨係知港股係咁，好消息出貨

稅減至20%

retail 成大贏家

我隻 Macy 睇$30

稅改完左 下一步就係基建

淨係hold緊CAT

起圍牆

tech stock 小心啲，應該未洗完

你依家自己 trade 定有 join community trade?

同你睇差不多

自己。不過每日都會開住 Meir Barak 個 YouTube channel 嘅免費 live stream，唔會跟佢哋啲 trade，因為佢哋嘅 strategy 同我完全唔同，我試過跟但唔啱我，輸多贏少，我開住佢哋個 stream 主要只係睇下有咩股郁緊可以 trade，當開住收音機喺 background 聽住冇咁悶咁

多謝SHARE, 夜晚番工好悶都想搵新野聽

港股又可以跌了

宜家先睇返第一頁你地寫既野

原來咁多20+歲

pharm stock就唔好買，trump放得新人入去係要減醫藥費用，有排衰

重有有啲資料係錯

我有買英國股票，佢會收0.5%既買入金額commission, 唔係點賺錢

日本都有收，不過唔記得點計

最on9係
你點L知，係真正轉勢定係回你事後先會知，係得你先會咁on9

緣盡於此，祝大家贏多啲

搞咩

學生仔 入左3股google
再開始研究下etf先
畢左業後應該每月有1-2 萬做到投資

尋日買左隻SOJC PFD SECTOR：UTILITY YIELD：5.35% 唔收稅

首先我話左唔再玩

但見你有d火
又講左重點出離就答下你
你應該問返自己點解要係未知既事上面影响人
可能你冇睇清楚我留言
除99%鳩up外
我一向話我唔知未來會點行，只講發生左既事
所以你話我"你點L知”根本就係錯

完。

上離都係玩下洗乜咁上心

我都中左gs債4.8%左右
係跌市先有d閒家沽貨中得一半量

唔玩啦 ？

税改過左，科技股

候低再吸
清咗倉

20Nov: Trump promises to unveil infrastructure plan after tax reform

material,industrial,banking

感覺過唔過 科技股都要rip一排

清哂科技股了，觀望一下先

星期一有無逃生門?

走唔切了

amazon apple facebook Tesla google

我想問下有沒人有研究過太陽能股？
我自己睇石油開始進入第二階段走勢，太陽能股可能受惠

tsla?

Why?

非美國收入 重稅

科技股唔受惠,變相會沽貨買其他受惠股,29號果日洗倉我相信係演習

咁又唔使過分吹捧，就算喺美國都有好多屎。
你睇隻FTR長跌長有。

我D科技股啊
重倉

rip

唔知插水會插幾耐

我估起碼回返年初中水平先,因為納指今年升勢真係過急

美股新手報到
睇完美股隊長十月開始買賣
太懶暫時全倉BOTZ

打算下星期開始跟砌隊長STCR 建倉法

見MTUM成份加左D科技, 唔知有冇啟示

24
玩左7年股港女但賺唔多
今年轉投老美

上帝要令你死亡 必先令你瘋狂
可能2018年開始爆上去，拋物線式 之後跌9成 沒人估到既

睇圖又唔覺得咁悲觀
除左插之外，都可以磨嘅
歡迎bin c
利伸，有水位守，冇高追嘅巴打咁panic

師兄真係日日等股災
但我想講科技股估值真心唔過份

點解panic 到好似科網股爆破世界末日咁款

之前高追科技股既我表示要唔返原價唔放

因為係高追騰訊咁款

有錢嘅，就俾啲耐性，揀靚股靚位溝，升返上去時，高位追嗰浸想點處置隨自己喜歡

到返返原價就放
之後升爆再追
再坐艇

我都入左少少USO試下水溫

科技股真係咁悲？

賺少左都要放哂佢

要睇下稅改係咪真正影響業績

如果你相信佢業績交到數咪sh

其實唔明點解咁悲觀
基本面都無變過 稅改過左科技股都升架啦
成件事trump trump想要美國優先
想D公司海外資金返返黎美國玩
科技股手頭有幾多cash先
係擔心都擔心支爆啦
稅改事成美國公司肯定走資啦
咁多誘因都唔返自己國家
人仔應該跌到爆炸 準備儲午餐肉做富豪都得

星期一跌唔跌我唔知 但肯定科技股下年繼續升

其實好簡單
覺得會升既朋友，手上有幾多 tech?
覺得會跌既，請問又 short 左幾多?

如果睇法有持倉輔證，會更加有說服力

通俄門單野點睇
最worst真係侵有機會要step down

我仲睇緊唔同 strategy 做緊 paper trade

吹左咁耐都只是指証甚麼trump團隊同俄羅斯有接觸，講左乜都証明唔到。

之前股市調整price in咗稅改，當然會有人等過咗再行動，但唔係佔多數

所以短期點行都有可能，我覺得短期繼續照劇本行嘅機會普通

唯獨係半導體擔心啲，之前大行有條友吹奏半導體peak咗，唔知要調到咩水平

稅改重點除左收小左稅外，美資回朝先係重點，走資番美國會對外圍股市有幾大影響？

利伸：重倉美元

JPM之前大手沽平保騰訊有機會係預早靚價攞錢番美國玩?

錢番美國回購股票

黎緊2個組別，外幣/外國股票/金/美債一組，美元/美股另一組，似乎回有一組跑出

睇到美債息 就有少少驚
遲下短息高過長息

如果係
真係長遠唔錯

短息高過長息真係要all in

有隻股票今個星期出業績

可唔可以解釋當中關係

但美元沒反彈wo
睇下個市場反應先，收市升定跌先可以確認

只睇美匯可能唔覺，因為歐羅估好重比例，歐羅係冇咩點行，但其他非美已經開始行緊，係星期五突然出單通俄新聞後，金/債/非美急升，但收市前插番唔小。

Weekend 冇得 trade, 係最好嘅溫習時候.

重溫下星期五其中一隻 trade 過嘅股, 前後總共大約二十分鍾:

圖中啲線唔洗點理, 因為呢單 trade 嘅出入決定主要只係睇當時嘅 price action.

price action 即係咩 可唔可以講得詳細d

低位上黎，開始冇力/儲氣再上，預測行range？

好難解釋，主要係 sense 下個超短期 trend 向緊邊，睇下level 2 啲買賣盤邊面多啲強勢啲之類。我會 set 定一個遠少少嘅逆勢 limit order，即係好似呢隻係升緊嘅，我會捕佢突然大升一浸，limit order short 佢，一入到就即刻 set 個 profit taking 嘅 limit order 走人，個價一回我就走到。

唔係，只係捕捉每一下大陰或陽燭，之後差唔多一定會回少少，我唔理佢真係逆轉定只係回一回再上，總之佢一回我有 profit 水位就走

個strategy係係大市跌既時候, 搵D冇咩力再升既股, 然後不斷加注short等跌?

btw, 唔知係咪我問題, 之前跌市+壞消息dt short tsla, 點知果日升完橫行... 第日先跌 蝕到呢... 或者唔應該搵D強股short

唔係，我係 counter trend，跌市我會跌左一大浸開始 long，一回彈有水位就走，因為隨時會再跌。走左之後再跌多浸就再 long，一彈又走，重覆以上步驟 呢個 strategy 切忌貪心，一有水位就好走，因為如果唔係真正轉勢，就會再跌輸仆街！咁樣 trade 法成功率高，但賺得唔多，要密密食，而且要食得準，好睇經驗。

我自己嘅經驗係跟 trend trade 仲難，好易發生你形容個情況。反而小回調基本上100%會發生，只係時機問題。

我見個 po 有負皮, 完全 expected, 因為呢個唔係大路 strategy, 唔熟練會有相當風險, paper trade 試下先最穩陣.

完全唔知邊個mon緊呢個post俾腐皮,岩岩睇樓上644個reply一分鐘己負

有興趣可以追返我尋日 share 嘅一條 YouTube 片，嗰位美國巴打完美示範實戰操作。

新手, 入市個下岩岩係半導體 被洗一刻
28號半身輸緊5% 即刻
宜家追反

Account holders maintaining positions in American Depository Receipts (ADRs) should note that such securities are subject to periodic fees intended to compensate the agent bank providing custodial services on behalf of the ADR. These services typically, include inventorying the foreign stocks underlying the ADR and managing all registration, compliance and record-keeping services.

Historically, the agent banks were only able to collect the custody fees by subtracting them from the ADR dividend, however, as many ADRs do not regularly pay dividends, these banks have been unable to collect their fees. As a result, in 2009, the Depository Trust Company (DTC) received SEC approval to begin collecting these custody fees on behalf of the banks for ADRs which do not pay periodic dividends. DTC collects these fees from its participant brokers (such as IB) who hold the ADRs for their clients. These fees are referred to as pass-through fees as they are designed to be then collected by the broker from its clients.

If you hold a position in a dividend paying ADR, these fees will be deducted from the dividend as they have in the past. If you hold a position in an ADR which does not pay a dividend, this pass-through fee will be reflected on the monthly statement of the record date in which it is assessed. Similar to the treatment of cash dividends, IB will attempt to reflect upcoming ADR fee allocations within the Accruals section of the account statements as well. Once charged, the fee will be reflected in the Deposits & Withdrawals section of the statement with the description 'Adjustments - Other' along with the symbol of the particular ADR it is associated with.

While the amount of this fee will generally range from $0.01 - $0.03 per share, the amounts may differ by ADR and it is recommended that you refer to your ADR prospectus for specific information.

本身諗緊用adr渣日股可唔可以走稅
睇睇下先知渣adr有成本

今年賺夠收爐
出年再玩

通常都係派息果時叩埋ADR FEE

其實可以上DTCC 網站check 下announcement,某隻ADR 收adr fee ge record date 同收費

試下strong hold,唔好咁急放

差D唔記得今個月月底我堆ETF又有派息

記得要係今個月月底做rebalance

買左咩etf 我都想收下息

好 得閒再玩下
依家我主力長揸同sp, 間中搏下先做long
dt主要間中追trend食指數, 油就少左掂... 心理質素唔夠強, 太大桿杆好辛苦

求教 如果inflation係咪買asset based公司好??
咁如果deflation呢?

VTI VNQ果D
為收息就買港股啦, 唔洗比佢老美抽30%

失業巴打，你終於返黎啦

我都冇走過
我話唔玩係講…你董的

XLF

做左小小功課
非美國人，美股資本利得稅0%，股息税徵30%，美國（ADR）的股息，則全不課稅，什麼國家發行的(ADR)都是零

可以安心買日本ADR了

amazon 出1B拍Lord of the Rings TV,好期待

On9了

未開升住200點

牛3?

對唔自.
我走, 你唔好走

我上星期唔小心禁左粒負皮....
好似仲冇得cancel

不是你

今晚爆升

Tech 股回來吧

納dee好似都一齊gogogo

入post討論都好易互相影響嘅
尤其panic情緒

唔好走

又有個好蠢既問題, 之前join左IBD免費試用,
今朝睇信用卡月結單先知佢自動幫我續期, 收左錢,
而家想取消訂閱, 但我揾唔到邊度取消...

好似要入去account management, 有個subscribe個位, 果度搞

我反而想試下用leaderboard

佢冇一粒制係俾我取消

巴打們 CELG宜家入唔入得過?

美金gogogo

港紙對日元穿左7蚊都想入番D遲下去旅行

就係見佢free trial都要入信用卡咁鬼先唔試

要send email 話cancel

WTF
咁撚古惑

乞衣的我本來想轉錢入去早d轉
但見有人話用慢果隻都得就試下今日又打返轉頭，最後都係比55

Free trial 要入 credit card 嗰啲一定係古惑自動續。有得揀最好用 PayPal，容易取消。

邊間銀行?
我CHECK恒生收費表, 電匯去美國要HKD 160手續費

沒錯 我都想覺得用paypal好d 不過IBd不知道有沒paypal

夜晚試下用tap&go先

恆生網上轉收55

電匯去美國中銀收105…我覺得合理
香港轉香港要電匯成二個老麥

但我啲錢已經轉左美金⋯⋯
好似轉港幣入ib先係55蚊

2018年1月1日版
定係而家嗰個

正路開個c係最好
但我長期失業唔比我開(但信用卡又批)

好似冇分別

睇錯

渣打ebanking轉唔洗錢

冇咁多錢可以分開唔同户口放
開個shitty 又要宅多一皮做最低結餘

中銀電子轉賬(快)(慢)都唔得
但電匯即得證記資料同一樣係預設匯去ib果個

有咩辦法可以check到ib美金兑換率？

想計下將手頭上美金轉返港幣，再入ib會唔會好傻仔

跟市場現價嫁bo

搵USD.hkd

另外我買會去到接近弱方
所以d閒錢都轉晒佢先

未開到IB戶口都CHECK到?

睇清楚…我可以答你
我以前大約計過中銀做
如果美仔就直接匯去美國收105平d
你轉一轉匯價又食小小
入到ib再轉都收你usd$2

ib個價算正路 得坊間找換店抵過佢 但果d 好唔secure 用ib 轉最好

個個都認定美股升到把把聲，如果反高潮就好睇

正常個倉都有d 保守股or 債 頂住既

利申：好少

唔係個個都有做分散風險架嘛

咁多反高潮咩
又唔係大選/脫歐

通俄門

我都係睇人仆街最仆街黎

成個美股倉清淨隻UVXY

濕熱唔俾開Acc？

咁中咗頭奬，或者一出世就唔駛do啲人點搞

你有錢話想存係佢度,
佢自然俾你開嫁啦

Pre-market 全線高開

ib買唔買到bitcoin? 要開通邊個權限？

係…佢要我最小開priority但我唔想閒置50萬…我淨係諗住用佢係ib出入錢頂盡放幾萬

瑞典…買左小小開燈點知贏錢

怕唔怕星期六日夾爆走唔到

出面btc exchange 開24x7

佢依個真係好撚賤格，第一次用依d用到咁嬲
不過我搵到方法解決
就係禁change card
然後係網上gen一個fake既信用卡replace左佢就得

揸Da都係，啲職員唔幫你開普通acc，仲要sale埋保險

因爲跑數係跑理財户口同卡dd搵錢野

呢個係我一直唔敢玩既原因

bitcoin 衣家入場費太高

有冇Option
整張極遠價 橫掂一係升爆 一係跌爆

好平我學經巴買BITCOINXB 200對1…好似係

We chat 偷資料

納dee係咪準備要衝了

Xnet睇住跌就連爆上幾日

反高潮機會率係幾多？

銀行股都好勁
JPM +1.98%
BAC +2.28%

我都係得個睇字唔敢入

係0

班友訓醒仲開心過侵侵卑人強姦

你搵到邊間找換店可以抵過IB

成功用tap & go免費試用,唔洗驚俾佢禁住黎搶

直播炒比特幣損失近 800 萬，網主哭出聲

重慶堅成今日1 USD = 7.79 HKD
想問下IB 依家做緊幾多?

你會唔會搞錯小小野
你用7.79hkd可以換到1usd就靚價
但1usd換7.79hkd就

冇subscribe data,應該有delay

IB 用 mkt rate，靚價黎
買賣都無spread
最多咪計IB個佣

大把 不過有風險姐

真係有d咁正嘅野…會唔會去到冇貨
冇貨1：1都冇用

百年同堅成都出名既 應該有 其他就唔知了

堅成係7.79 HKD 換到 1 USD
出post 無太執着寫法。

今日美股又返黎

升到痴線

唔係玩正字…
因爲真係差好遠

追貨啦 兄弟!!!

準備開市放哂堆爆升既options 然後入過第批

上星期走左D就到期既ATM sp... 不過一暴跌又真係危...

賺2倍-> 4倍->8倍

終於升市

brk 同cat

VTI又暴升, 下個月又要買貴貨

V 同 MU
無鬼用

科技股都係落後..

納Dee都係無乜力。。

BA

睇住隻xlf 破頂

S&P

睇嚟納dee真係唔得

仆街 又係比nvda 同amd 拖

amd想穿10

Amd

納DEE唔生性...

amd nvda pypl

AMD聖誕大特賣

食屎 個倉紅曬

等撈NVDA

做雙十二優惠套餐

頂唔順 put 返amd 做對沖 跌得太離譜

岩岩BABA,AABA急插

中左stop先知

Amd係咪要開始第四階段

baba

BABA 想點

我baba 都中左

一野殺哂170以上stop 勁快

股王AMD

走曬

納D又股災

科技股末日

211入唉

科技股成個Sector抽到乾塘

完全唔明點解PYPL都要受靶

好彩上星期走哂科技股

169入左BABA
再跌我聖誕唔叫雞係屋其打飛機

唔通真係比citi up中落到5蚊

加油BABA上返去呀

科技股短期唔知會回到咩短位先反彈

想入貨 不過唔敢點科技股

nvda 我舍不得你

好似700咁 唔知插到幾時

比個靚V我

BABA

好彩以前入左隻DIS 壓一壓倉底叫做冇咁傷

走晒啦唉

堅係野，正皮

科技股 都預左受一棍
無諗過會咁傷

見晒紅 又3-5%

我都唔捨得 未放 ，中長係可以， 宜家係炒消息 比人一棍打落去

米奇老鼠發威

FDX

到目前為止，IRS收咗我成廿蚊美金稅，都唔知去唔去為果廿蚊申請退稅好

Amazon都中埋止賺

DIS就快變科技股，搞緊video streaming，宜家仲未算係

pypl

要忍手，呢排唔掂科技股住。雖然現價有啲吸引

中左三個盤佣都比窮

唉 大升既股都要用paypal比錢架

好彩上星期見科技股唔對路走哂pypl 執七千好過冇

科技股 free fall
GOOG 跌穿 1000

AMD

買入applied material !

點解科技股會跌成咁
發生咩事

PYPL

V, MA防守力仲差過AMZN, GOOG, FB

心急一撈就劈多棍

Diu 重傷....

好想哭

買入WFC

快速調整好過陰跌啦

隻V真係重創
回就回少少，跌就跌最多

今日又上咗寶貴既一堂
巴打們食開咩杯麵
係時候入箱杯麵呢個月陪BABA過聖誕

冇諗過放

買日清做對沖

日清杯麵就買到
baba返175之前真係食屎

Fb個股價又去返7月個位

高追金融算啦

講起杯麵康師傅真係幾好食
難怪日清係大陸做唔起

講真買指數etf好過買股
波波可能愈來愈大心理上會好難受

對我黎講安心訓覺最重要

洗唔洗咁panic

坐番一兩個月又一條好漢

其實nvda都唔算跌得多
但我都係觀望多一陣先加注
amzn 我望都唔想望

驚都未驚過

訓唔好, 返工攰 夜晚更加攰 心理更加差, 更易做錯決定

呢度咁多高手...其實都係循例鳩叫咋?
我d股全部半年前入都冇理過

Amzn我冇睇啦
但NVDA RSI MACD 都超賣，捱一陣je...

我完全唔明點解呢3隻野要同科技股一齊jump

唔通v緊?

痴線DIS 7%

BA真係癲

pixar動畫好似第一次係內地咁賣座

收爐決定冇錯

屌你老母Nasdaq 又屙血

跌乜鳩

大V 反擊

所以未習慣日日大波波買指數好過

可以放

可以放棄入ba, 根本冇位入

高追左

今朝一開波174 入左
之後169 再入
真係好刺激
巴打一齊坐過聖誕

sh

無論高開定低開，差唔多收市成日都打回原形

今日打左個和

唉又坐艇，屌

納指又插過

問一問 之前有個巴打話IB依家用唔到CHATS轉賑係咪真
見佢岩岩改佐bank account no.

無事既！
AMD只係步入9 - 11大法

之後係咪7-9, 5-7

又有人撈亂ba 同baba

2-15 囉

尋晚又好多tech 股災式下跌，
睇黎以後主力Broad Index ETF
部份Sector ETF+少量個股算。

你唔洗同佢講你放幾錢
開户果下淨係放500蚊
之後放幾錢，你自己過數之嘛

哇，你好聰明
點gen

我都有諗過cancel張卡嘅連結
但又係冇果粒制

琴晚清哂所有野，淨係入左spy dia xlf
一起身就跌返哂

泥緊一個星都唔洗入市，開ib有排搞
又要等富途啲錢交收完先可以draw

好在噚晚放晒d野止賺
跌撚到癲左

睇圖nvda 可能會跌到17x 先回升 真係放哂佢先

到時又係入貨時機

無錯 衣家put put 佢先 17x 再all in

好彩係升之前買左銀行 同sbux
Btw 我投資logic 邊d跌得急就買邊隻

Dow指回返咁多？

ALGN

靜睇住佢地升

早段跌緊4蚊個時放晒 一起身跌左成28蚊

唔係話剩係可以用CHATS過數咩
再唔係就要TT

巴打正，遲啲可以調番轉做rebalance。沽番舊經濟換新經濟

好彩乜都有d同set晒止賺都叫ok
最重要係有八成收息工具

V MA 跌咩呢

升得多洗倉

唔係當左科技股一齊趺?

Ma都走曬
再等下先入返

即係依家照可以用charts?
因為記得舊post好似有巴打轉錢會彈番轉頭 但係我9月用charts都仲得

你用乜行
我中銀用免費果兩隻跨行轉帳都比IB退回
但收$55電匯就ok資料完全一樣

以前唔係咁，想跌5%+都極難

我諗宜家係因為好多Tech etf都加咗v ma

PYPL

我用HSBC入過兩次錢都係用CHATS
不過最近都半年前了，今個月未入數未試

納dee又趺

今晚放哂d tech先

Vix option 好似long 得過

近來日日中stop
今日#700都中埋

等有棍打上先入qqq現在唔睇好過

搏上返13?

有冇巴打試過ebanking匯款去ib 美國户口

係恒生 e banking搵唔到匯款去美國嘅功能
係咪一定要去分行匯？

但銀行收費表果有寫ebanking 匯款到國外嘅收費

中銀就試過…

今次做唔到Rebalance，焗減倉等

用過恒生ebanking TT到美國TD戶口

要去分行登記IB個戶口，之後就可以用e-banking 匯款

從來唔做…大約做自己想要既就算
唔會用死數困住自己

唔同人唔同方法
如果炒個股的話洗乜rebalance

無登記戶口唔係都可以照樣電匯咩？

琴日入左pxs 其實呢隻野有冇人知做咩

近排真係唔洗講咁多 一野all put 科技股就得

就咁睇似係美國版老千股

諗住坐下順風車 點知一上就停

以前會賣V MA買番跌得勁嘅，今次V MA仲跌得勁過啲核心持股

只能夠沽啲非核心持股，揸現金等。核心持股會繼續揸，防古惑的槍調番轉行

有無諗返用options 對沖 我d nvda 都跌到癲左 衣家用options 對沖好好多

市值只係高創仔小小

Citibank N.A
香港黎
慢速入錢 唔駛錢

好想鳩叫
Algn nvda baba全部食曬屎
有冇人可以救下我

拎咗V 黎做防守

完美中伏

琴日我有336 股baba
245 股 nvda
16 股algn

不過我見唔對路 走咗300 股baba
200 股nvda
16 股algn
另外清埋aapl

options 對沖幫到你

做咗孖展 唔比人斬巳經好勁
仲那有錢去 玩sc lp

入美仔要匯去美國Citibank個 account

另外你用乜行點解唔多人話唔洗收
但中銀就唔得

入鎂要錢
HKd 唔駛
Btw citi

入幾張都係幾百美金姐

Agger
入張option洗你幾多呀

Btw 咩防守股果d認真唔識玩
一有事走佬算

有冇巴打可以講講NVDA BABA發生咩事?

走啦
留得青山在 那怕冇柴燒

大戶話唔歡喜佢地
決定沽爆

Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

小弟想學下買美股etf 請問如果以買美股etf黎講邊間會好D?

暫時得$15000本

有興趣個隻ETF係ETFMG Video Game Tech ETF

得15k就唔會係ib

我對V好失望

近期諗到野玩開緊個八仔
本金小過你得10000

我都有諗過8securities 但睇過其他討論又話0佣唔安全又點點點
不過如果無更好選擇我都應該會用8仔

15k係hkd定usd
富途都唔錯其實

佣係0
但港股收息都$28
都幾多收費

但美股就真係冇乜

$28都平過銀行 妖材了

開戶要討論幾版

HKD

如果借tax loan買優先股賺息差，有無得諗呢？

但優先股萬一被提早回收，會有咩後果ga?

其實Visa同MasterCard屬於咩公司？
Morningstar分類為Financial Services，而TD同富途分類V同MA為IT
到底邊到先啱？

IT成份重既financial service公司

通常ISSUE PRICE 收番。如果現價 26 ISSUE PRICE 25 你咪輸 1蚊

溝貨 5%溝一次 本多終勝

有長倉做sc幾乎唔洗錢喎

我覺得今次Tech股大跌 資金湧入Fin股
同之前走勢好相似，有種歷史重演既feel
通常Fin股升左唔夠兩個禮拜之後就係咁先
舞台始終都係留俾Tech

高登新app好正
有冇巴打試左

Agger
有得賺好賺

會唔會無啦啦call返ga?定要有條件觸發？

agger

那有錢

有樣野都搵唔到資料唔知巴打知唔知
贖回係咪一定要全部收回
假設我同你都有貨正路冇理由收回我唔收回你咁唔合理
我自己估如果部份收回佢要係市場回購咁先合理，但求證唔到

所有都收回

could partially call

我錯,可以部分

番過去啦

定價都係25？

可贖回優先股（Redeemable Preference Stock）

什麼是可贖回優先股
所謂可贖回優先股票又稱為可收回優先股股票，是指在發行後一定時期可按特定的贖買價格由發行公司收回的優先股票。而發行後根據規定不能贖回的優先股票，則稱為不可贖回優先股票。

一般的股票從某種意義上說是永久的，因為它的有效期限是與股份公司相聯繫的；而可贖回優先股票卻不具有這種性質，它可以依照該股票發行時所附的贖回條款，由公司出價贖回。股份公司一旦贖回自己的股票，必須在短期內予以註銷。

可贖回優先股的類型
可贖回優先股票有兩種類型：強制贖回和任意贖回。

1、強制贖回

強制贖回，即這種股票在發行時就規定，股份公司享有贖回與否的選擇權。一旦發行該股票的公司決定按規定條件贖回，股東就別無選擇而只能繳回股票。

2、任意贖回

任意贖回，即股東享有是否要求股份公司贖回的選擇權。若股東在規定的期限內不願繼續持有該股票，股份公司不得拒絕按贖回條款購回。

在實踐中，大部分可贖回股票屬於第一種，贖回的主動權掌握在股份公司手中。股份公司贖回優先股票的目的一般是為了減少股息負擔。所以，往往是在能夠以股息較低的股票取代已發行的優先股票時予以贖回。贖回的價格是事先規定的，通常高於股票面值，其目的在於補償股東因股票被贖回而可能遭受的損失，保護股票持有者的利益，同時也可以規範股份公司的贖回行為。

講就咁講
但搵唔到實例係點

yes.

how ib process partial call

勁好用😂

腸油！腸油！

要用保安編碼器
我用desktop版ebanking揾到啦
日頭用手機揾唔到

咁回收價係咪25+1.875

止蝕

同意，版面幾好用
少錢的話富途唔錯

唔係，用HSEB HSEA做例子
4.贖回：依據招股文件，原則上匯豐可以在2013年4月15日以後、英國稅收政策出現重大變化時基於保護發行者與投資人原則或於英國金融監理出現變化時贖回。一旦發行者選擇贖回，匯豐必須於贖回日前30~60天內通知贖回並支付本金(25美元/股)與計算到贖回日止的未付利息。但請注意，金融監理機制的變化可能導致本金無法全數贖回並造成違約。

反支可用8仔
利申8仔

8 sec個trade咩Q都幾好用

nvda baba pply 被壓再低晒

我問左8仔，17年Q4或者18年Q1會出孖展服務

走人啦仲望

利申 12 月嘔返哂成年profit

兩隻都有
優先股買得好散就係唔知佢幾時call
唔敢大注落一隻

IB好好好好好好好好難開，唔係講笑
淨係IB Key都玩死

IB key 用iPhone 好輕鬆炸

別人恐懼

ib key 近幾日
認證成功>認證錯誤
入幾次先入到

完全唔明做緊乜
唔俾登入

叫你打激活碼，但又冇短息SD泥
PIN又唔知係乜

點解唔簡單D，指紋登入

成日覺得，開到牛市完都未開到個戶口

有恐懼 但中線睇又冇咩野既

BABA

乜撚野係null

我指紋ok
但每星期入一次ib key就幾次先入到
之後指紋就正正常常咁用到

指紋正常入到嫁wo老友

我開果陣, 上網填好, 打去約上office簽野, 過多兩三日用得了
同8sec果D咪又係差不多

Try internet explorer

見唔到有指紋

算，再搞落去想喊，聽日再諗

係咪第一次用?
佢要同你個電話link, 抄你開account果個code落去綁定呀

係咪電話先有

又1001

試晒四個code 都唔啱

巴打你而家禁多一次, 係一次, 之後就耐心等個新既來
入落去上面激活碼度, 下面果格你自己SET, 用來第時忘記ib key用

再唔得就真係幫你唔到
我都係靠記憶